Als het zou worden gedeeld met de vrouw van wie hij hield, kon hij dat niet denk iemand te beklagen omdat hij dat huis heeft.
Er moet voldoende zijn ruimte erin voor alle echte comfort.
De man moet een domkop zijn wie wilde meer.
Mevrouw Weston lachte en zei dat hij niet wist waar hij het over had.
Alleen gebruikt voor een groot huis, en zonder er ooit aan te denken hoeveel voordelen en accommodaties werden aan de grootte ervan gekoppeld, hij kon nee zijn oordeel over de ontberingen die onvermijdelijk tot een kleine behoren.
Maar Emma, in gedachten, vastbesloten dat hij wist wat hij aan het praten was over, en dat hij een zeer beminnelijke neiging had om zich vroeg te vestigen leven, en om te trouwen, uit waardige motieven.
Hij is zich misschien niet bewust van de het doorwinnen van binnenlandse vrede door een huishoudster, of de voorraadkast van een slechte butler, maar hij voelde ongetwijfeld perfect dat Enscombe kon hem niet gelukkig maken, en dat wanneer hij gehecht was, zou hij bereidwillig veel van rijkdom op te geven om een ​​vroege vestiging te krijgen.
HOOFDSTUK VII Emma's zeer goede mening over Frank Churchill maakte de volgende dag, door te horen dat hij naar Londen was vertrokken, alleen maar om te hebben zijn haar knippen.
Een plotselinge freak leek hem bij het ontbijt te hebben gegrepen, en hij had een chaise gestuurd en vertrokken, met het plan terug te keren naar het avondeten, maar zonder een belangrijker beeld dan het laten knippen van zijn haar.
Er was zeker geen kwaad in zijn reis van zestien mijl twee keer meer dan bij zo'n boodschap; maar er zat lucht van foppery en onzin in die ze niet kon goedkeuren.
Het stemde niet overeen met de rationaliteit van plan, de matiging van de kosten, of zelfs de onzelfzuchtige warmte van het hart, die ze gisteren geloofde dat ze hem in de gaten had.
Ijdelheid, extravagantie, liefde voor verandering, rusteloosheid, wat moet zijn iets doen, goed of slecht; achteloosheid met betrekking tot het plezier van de zijne vader en mevrouw Weston, onverschillig hoe zijn gedrag zou kunnen verschijnen in het algemeen; hij werd aansprakelijk voor al deze aanklachten.
Zijn vader alleen noemde hem een ​​coxcomb en vond het een heel goed verhaal; maar dat mevrouw Weston vond het niet leuk, was duidelijk genoeg, door haar over te dragen als snel mogelijk, en geen andere opmerking dan dat "allemaal jong mensen zouden hun kleine grillen hebben. "
Met uitzondering van deze kleine vlek, vond Emma dat zijn bezoek tot nu toe had haar vriend alleen goede ideeën over hem gegeven.
Mevrouw Weston was heel bereid om te zeggen hoe attent en plezierig hij was zelf - hoeveel ze zag als te houden in zijn dispositie helemaal.
Hij leek een zeer open humeur te hebben - zeker een zeer opgewekte en levendige; ze kon niets verkeerds waarnemen in zijn opvattingen, veel beslist gelijk; hij sprak over zijn oom met warme achting, was dol op over hem praten - hij zei dat hij de beste man ter wereld zou zijn als hij dat wel was aan zichzelf overgelaten; en hoewel er geen gehechtheid aan de tante was, hij erkende haar vriendelijkheid met dankbaarheid, en leek altijd te betekenen spreek met respect over haar.
Dit was allemaal veelbelovend; en, maar voor zo'n ongelukkige luxe om zijn haar te laten knippen, er was niets aan duiden op hem onwaardig van de onderscheiden eer die haar verbeelding had hem gegeven; de eer, zo niet om echt verliefd op haar te zijn, van er op zijn minst heel dichtbij te zijn en alleen door haar te worden gered onverschilligheid - (voor nog steeds haar resolutie gehouden van nooit trouwen) - de eer, kortom dat zij door al hun gezamenlijke voor haar is uitgezet kennis.
De heer Weston, aan zijn zijde, voegde een deugd toe aan het verslag dat moet wat gewicht hebben.
Hij gaf haar te verstaan ​​dat Frank haar bewonderde extreem - vond haar heel mooi en heel charmant; en met zo veel te zeggen voor hem, vond ze dat ze hem niet moest beoordelen hard.
Zoals mevrouw Weston opmerkte: "alle jonge mensen zouden hun kleine grillen. "
